商台：美國參議院舉行民主聽證會 羅冠聰促美國加大制裁

話時話，港台最近一次係新聞提羅冠聰係幾時

流亡的立法會前議員羅冠聰，在美國參議院一個聽證會發言，促請美國因應香港情況加大制裁力度。參議院外交關係委員會就全球民主情況舉行聽證會，羅冠聰批評北京計劃「改革」香港選舉，實際上將要把香港的立法會，變成如人大一樣的橡皮圖章，令選舉淪為「挑選 」(selection)。他又指，由反修例事件到近日47名民主派人士，因為參與和組織初選而被控串謀顛覆國家政權罪，都顯示香港自由被侵蝕，期望美國團結世界民主國家的力量，明確地把中共定位為對民主的最大威脅，加大制裁力度，包括損害香港民主的官員和相關的企業。他在發言結束前又以廣東話高叫「光復香港，時代革命」口號。 參議院外交關係委員會前主席、共和黨的里施發言時，亦批評中共削弱香港自治，《港區國安法》已成為對人權和自由最大的威脅之一，用以拘捕和威嚇社運人士、教師和傳媒。他又批評香港以疫情為理由打擊民主，包括限制示威、押後選舉等。

原文網址：

老實講
去支化最重要係分清支共用語同香港日常用既用語
"加大"明顯係支共用語
應該改為增加
"力度"都唔應該出現係呢個位置
或者佢改為增加制裁措施
咁樣可能比較好